# 高性能mysql读后感

## 1.并发控制

### 1.1 并发

并发：同意时刻多个用户并发读取，例某个用户正在读取邮箱，同时另外一个用户试图删除邮件，会产生什么结果。解决方式：读锁和写锁

###  1.2 锁粒度

​	1.2.1 锁粒度的选择：尽量锁定的数据量小，能用行锁就不要用表锁

​	1.2.2、安全性是一方面，锁的开销和性能也是一方面。

​	1.2.3、锁的分类：

​		表锁：表锁是开销最小的策略。他在写操作时（insert、delete、		update）时，需要先获取写锁，这时其他用户不能进行读写操作，而读		读操作之间不会相互阻塞。且写锁比读锁优先级高，在同一个队列中，		写锁会插入到读锁的前面

​		行级锁：锁的开销是很大的，但同时支持很大程度的并发处理。行级锁		只在存储引擎层实现

### 1.3事务

​	

​	

​		